{
  "metadata": {
    "characteristics": {
      "copy": [
        false
      ],
      "type": [
        "qira"
      ]
    },
    "context": {
      "author_name": [
        "عبد الملك ابن هشام"
      ],
      "author_viaf": [
        null
      ],
      "work_title": [
        "السيرة النبوية"
      ]
    },
    "edit": {
      "amended_by": [
        null
      ],
      "editor": [
        "Said Aljoumani"
      ],
      "status": [
        "wip"
      ]
    },
    "object": {
      "catalog": [
        null
      ],
      "classmark": [
        "Sprenger 96b"
      ],
      "folio_number": [
        "223v"
      ],
      "image_link": [
        "https://content.staatsbibliothek-berlin.de/dms/PPN1769442294/1200/0/00000452.jpg"
      ],
      "library": [
        "Stabi"
      ],
      "link_to_manuscript": [
        null
      ],
      "manuscript_link": [
        "https://www.qalamos.net/receive/DE1Book_manuscript_00010967"
      ]
    }
  },
  "properties": [
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 2487,
      "guid": "00ff75e6-5982-4bb1-a033-d5d199b2bb27",
      "startIndex": 2428,
      "text": "فتح الدين محمد بن القاضي تاج الدين محمد بن عبد الله الهوريني",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 1097,
      "guid": "0c04fe8c-da2e-4ac0-8414-5229fd35615d",
      "startIndex": 839,
      "text": " صدر الدين أبو عبد الله محمد بن سيدنا ومولانا وشيخنا قاضي القضاة حاكم الحكام مفتي الأنام بقية السلف الكرام تقي الدين خالصة أمير المؤمنين أبي العباس أحمد بن سيدنا ومولانا وشيخنا قاضي القضاة حاكم الحكام مفتي الأنام بقية السلف الكرام عز الدين أبي حفص عمر المقدسي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 5575,
      "guid": "0d59a264-bb5b-4895-af70-9d9ac276fe57",
      "startIndex": 5518,
      "text": "محمد بن صدر الدين علي بن شيخنا ناصر الدين محمد بن الأبزاري",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 3048,
      "guid": "0eebe2df-bf22-4fa3-a316-adf1f13a036f",
      "startIndex": 3019,
      "text": "أحمد بن حسن بن أبي بكر الرهاوي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 2649,
      "guid": "117f2611-34f5-496b-8adc-4d291a32a854",
      "startIndex": 2629,
      "text": "إبراهيم بن علي المؤدب",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 2140,
      "guid": "13a725a7-8437-4a7d-a5d2-0e9b15e15d5d",
      "startIndex": 2097,
      "text": "جمال الدين كساب بن محمد بن عبد الغني المشهدي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "location": [
          [
            "egypt",
            "cairo",
            "al-salihyia_madrasa"
          ]
        ]
      },
      "endIndex": 5905,
      "guid": "153e12cc-abe9-4a5b-80e9-83cf45d9cd01",
      "startIndex": 5871,
      "text": "المدرسة الصالحية النجمية من القاهرة",
      "type": "place"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 2940,
      "guid": "19a2a272-1026-4d34-a62e-666243ead729",
      "startIndex": 2902,
      "text": "أبو حنيفة بن عبد الله [الزلعي/ الزلمعي؟",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 3876,
      "guid": "19b87407-40ab-4937-8da5-a13304186daf",
      "startIndex": 3846,
      "text": "إبراهيم بن محمد بن جعفر السيوفي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 4287,
      "guid": "1a15b09d-29cd-4be5-bedd-05d7a08ae934",
      "startIndex": 4254,
      "text": "سيف الدين أبو بكر بن ألطنبا الحاوي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 4441,
      "guid": "1b810956-d7c2-4256-b63a-1c76dafe5f6e",
      "startIndex": 4411,
      "text": "جمال الدين محمود بن سنجر البرلي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 4120,
      "guid": "1b92bea6-7194-435c-88a5-b877defadd74",
      "startIndex": 4089,
      "text": "محمد بن القاسم بن إسماعيل المؤدب",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 2303,
      "guid": "1cd1c649-ebfe-46b9-82fb-355acc10a950",
      "startIndex": 2270,
      "text": "محمد بن يوسف بن عبد اللطيف الحراني",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 1418,
      "guid": "21acb327-246f-44b1-b9ea-f86b1e5b6879",
      "startIndex": 1327,
      "text": "بدر الدين أبو عبد الله محمد بن شيخنا قاضي القضاة شرف الدين عبد الغني بن محمد بن يحيى الحراني",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 2011,
      "guid": "2219d9e8-e0f0-46cc-9998-3356844b3579",
      "startIndex": 1954,
      "text": "عبد الله بن الشيخ نور الدين علي بن بكتمر الشهرزوري الصغاني",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 3613,
      "guid": "23905828-0dc2-4c88-b09d-28dbf39886a3",
      "startIndex": 3552,
      "text": "زين الدين أبو بكر بن محمد بن علي المؤدب الصوفي عرف بابن الذيمي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 5658,
      "guid": "23ec94ef-7c04-4403-9109-db334cc84ed6",
      "startIndex": 5596,
      "text": "صلاح الدين علي بن شمس الدين محمد بن كثير عرف بابن المعري التاجر",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 4741,
      "guid": "26cd3a4a-c875-437b-a5ab-3efd11fddd46",
      "startIndex": 4714,
      "text": "محمد بن علي بن عمر الدبابيسي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 4043,
      "guid": "28fc484b-9385-4ee9-bf87-f913e35a5c3e",
      "startIndex": 4019,
      "text": "محمد بن الحاج علي السيوفي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 2076,
      "guid": "29fbec83-1731-4942-b9df-035a553f2702",
      "startIndex": 2070,
      "text": "إبراهيم",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 2196,
      "guid": "32a180d5-1ebc-45f3-a082-13ecac4f09a4",
      "startIndex": 2144,
      "text": "بد الرحيم بن الإمام محب الدين يوسف بن حسب الله الحنفي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 4086,
      "guid": "36c8da5a-f12a-4a56-923c-85eccd0eff7a",
      "startIndex": 4051,
      "text": "علي بن عبد الله بن عبد العظيم الخودي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 4993,
      "guid": "36fe4cb3-3e28-420d-96d2-a062ea850f05",
      "startIndex": 4989,
      "text": "بكتمر",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 1925,
      "guid": "39c8cde4-1193-4508-8dd7-899082b0daa1",
      "startIndex": 1892,
      "text": "عبد الله بن مقبل بن إلياس البعلبكي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 3295,
      "guid": "3a62c834-68c1-4059-9ace-1101e436773a",
      "startIndex": 3262,
      "text": "حسن بن علي بن محمد البغدادي الصوفي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 4326,
      "guid": "3b0ade83-e26d-49b2-b69b-ae6bb0d64bc1",
      "startIndex": 4290,
      "text": "شهاب الدين غازي بن السابق أزدمر [...]",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 2425,
      "guid": "3b493ad1-2bc0-445b-bce1-b6c1833cc997",
      "startIndex": 2381,
      "text": "شهاب الدين أحمد بن محمد بن عبد الرحمن العسجدي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 3432,
      "guid": "3cd649ff-6e7b-44fe-a8be-38368457af5e",
      "startIndex": 3403,
      "text": "محمد بن عثمان بن محمد الشيرازي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 3679,
      "guid": "421789f7-8fdf-48c9-b585-fa5e3d4c2361",
      "startIndex": 3654,
      "text": "أحمد بن يوسف بن محمد الحلي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 4011,
      "guid": "44e94aae-f656-4d0a-9549-9da4f74559b6",
      "startIndex": 3968,
      "text": "أبو بكر بن [...] بن أحمد بن عبد الدائم الحلي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 3196,
      "guid": "4b6b2814-fe92-4530-8feb-652ca92a7488",
      "startIndex": 3104,
      "text": "أبو ذر محمد بن القاضي الإمام فخر الدين أبي عمرو عثمان بن الشيخ علم الدين يوسف النويري المالكي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "reader"
        ]
      },
      "endIndex": 786,
      "guid": "4c2b2fb0-c7f1-49c3-96ed-bb3b8c216fc1",
      "startIndex": 721,
      "text": "شهاب الدين عبد اللطيف بن شيخنا عز الدين عبد العزيز بن يوسف الحراني",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 1740,
      "guid": "4d29c29b-6458-49e6-abdb-1706ccc7aa64",
      "startIndex": 1700,
      "text": "الشريف نور الدين علي بن محمد بن حسن [...]",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 4711,
      "guid": "51ef85e1-c271-4595-b56a-8f516ad4b7e1",
      "startIndex": 4688,
      "text": "بلال بن عبد الله المقسمي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 5360,
      "guid": "529d1349-ce73-4d81-9ee5-f47d299ef13c",
      "startIndex": 5321,
      "text": "عز الدين عمر بن أحمد بن عبد الله المقدسي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sanad_al_musmi"
        ]
      },
      "endIndex": 653,
      "guid": "52eb9f20-c87b-44b6-9c29-d984ab136a83",
      "startIndex": 577,
      "text": "شهاب الدين أبي عبد الله محمد بن عبد المنعم بن محمد اليمني المعروف بابن الخيمي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 2094,
      "guid": "5662a8ae-ccde-46b7-a731-41d61086d0ef",
      "startIndex": 2085,
      "text": "عبد الرحمن",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 4850,
      "guid": "56ffef34-1d77-46e3-843d-3daefe1a15c0",
      "startIndex": 4817,
      "text": "سيف الدين بلبان بن عبد الله التاجي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 3843,
      "guid": "590374fa-3623-45bd-a031-859770dff13f",
      "startIndex": 3816,
      "text": "عيسى بن أحمد بن عيسى القباني",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 5688,
      "guid": "5c868d20-6bbc-4442-91d8-93de3215658d",
      "startIndex": 5666,
      "text": "بلال بن عبد الله الحبشي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 3016,
      "guid": "61f7e5dd-dfff-4016-87a0-62b324856789",
      "startIndex": 2944,
      "text": "أبو إسحق إبراهيم بن شيخنا الحافظ قطب الدين عبد الكريم بن عبد النور الحلبي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 2694,
      "guid": "652d262c-af3b-4779-a1a8-3217dda17deb",
      "startIndex": 2657,
      "text": "شمس الدين محمد بن عثمان بن خضر الشافعي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 1697,
      "guid": "65ae39ed-bf25-439a-b84c-7abccebe33fd",
      "startIndex": 1633,
      "text": "نجم الدين محمد بن الشيخ شهاب الدين أحمد بن محمد بن أبي بكر القرشي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 5144,
      "guid": "66e4fce4-b33f-42c0-9ba0-610d2668ae9f",
      "startIndex": 5122,
      "text": "بلال بن عبد الله الحبشي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 3522,
      "guid": "68b825f8-10be-4340-a8de-03762ab93279",
      "startIndex": 3487,
      "text": "نور الدين علي بن محمد بن يوسف العجمي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 3806,
      "guid": "690aebdb-57d4-408c-936e-3f65e77cb600",
      "startIndex": 3770,
      "text": "أبو بكر بن فارس بن عمر الجوشني البزاز",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 4952,
      "guid": "6b9a2e89-ab58-4fec-93e5-4493b0a30db1",
      "startIndex": 4925,
      "text": "محمد بن محمد بن يوسف الشطوفي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 5039,
      "guid": "6bd47c37-fe71-4d13-97b5-09c3a3894376",
      "startIndex": 5017,
      "text": "صبيح بن عبد الله الحبشي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 4217,
      "guid": "6cdc47ad-4f5a-4b71-950c-cf25a95111dd",
      "startIndex": 4188,
      "text": "آمر الدين محمد بن أريوز التركي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 1936,
      "guid": "70f20b69-b528-45a9-94cb-b33b86fffdce",
      "startIndex": 1933,
      "text": "محمد",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 4251,
      "guid": "726e9561-e233-473e-916c-c970316d50dd",
      "startIndex": 4220,
      "text": "سيف الدين أبو بكر بن أزبك السيفي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 1132,
      "guid": "72c793dd-91a1-4a89-b1e4-9db3c5c7d97f",
      "startIndex": 1115,
      "text": "تقي الدين عبد الله",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 1845,
      "guid": "72cc84cb-7579-4ddb-b6db-c623c185b41d",
      "startIndex": 1814,
      "text": "أيوب بن بكلك بن أبي بكر البغدادي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 4661,
      "guid": "73000bba-3b8f-4339-b201-afbdc43d7382",
      "startIndex": 4560,
      "text": "قطب الدين علي بن حسن بن يوسف وشمس الدين محمد بن جمال الدين إبراهيم بن يوسف البزاز أبوه عرف بابن القصار",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 2250,
      "guid": "73118b9a-d768-4021-b8cd-7e2f44813977",
      "startIndex": 2199,
      "text": "أحمد بن شمس الدين محمد بن أبي الحسن الحارثي البغدادي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 2616,
      "guid": "7452e15c-b1e2-422c-ac0e-1dd6195f0625",
      "startIndex": 2614,
      "text": "علي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 3762,
      "guid": "74765e6b-f98a-4dd8-8ef3-1b4cffc62e00",
      "startIndex": 3733,
      "text": "أبو بكر بن أيوب بن محمد الحجار",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 2046,
      "guid": "7722c6d5-39ff-4d33-b544-bc80479191f9",
      "startIndex": 2014,
      "text": "عز الدين أبو بكر بن أحمد الأنصاري",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 1788,
      "guid": "7b7ac501-707a-4feb-88b3-6873ed5d6ccd",
      "startIndex": 1749,
      "text": "ناصر الدين محمد بن عبد الله الفخري [...]",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 1805,
      "guid": "7de9a431-acd4-4a9b-a7e1-ba47e973c858",
      "startIndex": 1803,
      "text": "علي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 5776,
      "guid": "8167775f-3afd-4f89-b411-0610ec4771ea",
      "startIndex": 5745,
      "text": "محمد بن أحمد بن عبد الله العراقي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 2067,
      "guid": "82b617f6-2acc-4d06-8dba-6806a517c9f6",
      "startIndex": 2064,
      "text": "محمد",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 1279,
      "guid": "83131c6e-07cf-460b-a344-5d520bf3db46",
      "startIndex": 1232,
      "text": "موفق الدين عبد الله بن محمد بن عبد الملك المقدسي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 4551,
      "guid": "89da3cf9-dd39-4448-baed-d75cfd69807f",
      "startIndex": 4506,
      "text": "علاء الدين علي بن محمد بن أيبك الموصلي الصالحي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 1324,
      "guid": "8b2a0cbb-f6fc-41ab-a89d-182b3cad22f3",
      "startIndex": 1282,
      "text": "فتح الدين محمد بن محمد بن محمد ابن القلانسي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 4685,
      "guid": "8c2eeb43-9ade-4a94-a5e6-d9d181dc03ab",
      "startIndex": 4664,
      "text": "إسماعيل بن نصر بن عامر",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 4986,
      "guid": "910c41d1-cd75-4d0c-b50c-00d7ca5af5bc",
      "startIndex": 4963,
      "text": "نصر بن عبد الله الألطرسي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 1471,
      "guid": "924e7a55-ecb7-49ad-8922-e9098952f468",
      "startIndex": 1421,
      "text": "صدر الدين محمد بن محمد بن محمد بن الورَّاق البغدادي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 3400,
      "guid": "93daf4b9-3513-4645-a550-3baf88a13d6d",
      "startIndex": 3349,
      "text": "شمس الدين محمد بن محمد بن يوسف المؤدب عرف بابن بلبون",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 1867,
      "guid": "94b2b08b-9910-4cef-ac6a-1126895b16e0",
      "startIndex": 1854,
      "text": "أم الخير فاطمة",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 3549,
      "guid": "94f86c5a-862e-4970-9854-6f1f34fe3862",
      "startIndex": 3525,
      "text": "علي بن أحمد بن علي الذيمي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 3921,
      "guid": "962c20f4-3562-4685-9805-53d0b0921cb2",
      "startIndex": 3879,
      "text": "شرف الدين عبد الرزاق بن عمر بن محمد السبكي ",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 3346,
      "guid": "96cf8225-ce76-4974-877c-fb93c865fac2",
      "startIndex": 3298,
      "text": "صدر الدين يحيى بن شمس الدين محمد بن هارون البشوني",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 2885,
      "guid": "979aeac2-5a23-48eb-b2ae-86f05601b7cf",
      "startIndex": 2843,
      "text": "محمد بن عبد القاسم بن إبراهيم [...] الحنبلي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 2548,
      "guid": "9a0ce122-7702-4cb5-9a6f-75ec668d5e38",
      "startIndex": 2490,
      "text": "تقي الدين محمد بن الشيخ جمال الدين رافع بن أبي محمد السلامي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 2840,
      "guid": "9cef1da6-4204-4f14-817d-a8c245f0437c",
      "startIndex": 2802,
      "text": "محمد بن علي بن الشجاع عبد الرحمن الحلبي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 1222,
      "guid": "9d367f81-6796-4e07-bee2-33725bfe0628",
      "startIndex": 1200,
      "text": "عز الدين أبو محمد الحسن",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 1619,
      "guid": "9e2cd1b5-f4e4-4508-a6cf-02bc6e72da75",
      "startIndex": 1551,
      "text": "جمال الدين أحمد بن يوسف بن شيخنا العلامة علم الدين عبد الكريم العراقي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 1524,
      "guid": "a0ca863f-827e-4bde-abab-db8e55769150",
      "startIndex": 1474,
      "text": "الشريف شمس الدين محمد بن أحمد بن محمد الحسني الجيلي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 1148,
      "guid": "a14e27d7-a6a4-40d4-a47c-ee3c57cd4db5",
      "startIndex": 1135,
      "text": "مجد الدين أحمد",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 5743,
      "guid": "a26cb96e-6c49-4305-91a8-60429c3900f3",
      "startIndex": 5698,
      "text": "شهاب الدين أحمد بن محمد بن حسن البشاري المؤدب ",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 3965,
      "guid": "a41e65db-7196-48c1-ace8-f2d2eb0ad2f2",
      "startIndex": 3929,
      "text": "علي بن فضائل بن إبراهيم الخياط السكري",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "writer"
        ]
      },
      "endIndex": 5223,
      "guid": "a49064b5-fd06-4fb0-bc07-4368f5742eb5",
      "startIndex": 5178,
      "text": "محمد بن أبي القاسم ابن إسماعيل بن محمد الفارقي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 1536,
      "guid": "a9a2d303-7aa7-49f9-9615-d119789645c9",
      "startIndex": 1532,
      "text": "صلاح ",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 3099,
      "guid": "aee95361-dc12-4bf5-8198-8883891f703f",
      "startIndex": 3051,
      "text": "نور الدين علي بن عبد الرزاق بن علي السخاوي الحنفي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 4348,
      "guid": "af1793d6-9aaa-4a4b-91d8-63c5ba9333cd",
      "startIndex": 4329,
      "text": "غازي بن أيوب الصارمي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 681,
      "guid": "af38f922-ea79-4b1b-a089-0802561c99f2",
      "startIndex": 672,
      "text": "ابن المجلي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 2606,
      "guid": "b0977114-0675-4a17-95ed-d5571c847d8a",
      "startIndex": 2551,
      "text": "شهاب الدين أحمد بن شمس الدين محمد بن العلامة الشهاب إسحق",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 4922,
      "guid": "b26cc034-d35c-4b85-8243-9f38bb8bfff3",
      "startIndex": 4892,
      "text": "[...] بن محمد بن سليمان المنوفي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 2782,
      "guid": "b5ba19ec-b71c-4887-9481-a81bf9021984",
      "startIndex": 2744,
      "text": "تاج الدين أحمد بن مسلم بن جبريل ال[...]",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 3253,
      "guid": "bc826c6a-c578-45fb-8f2f-9b73f4690e7b",
      "startIndex": 3199,
      "text": "شمس الدين محمد ابن جمال الدين أبي الحسن بن محمد البالسي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 5108,
      "guid": "bd6b14d9-e05f-405a-a7fd-c1e4ac6644f0",
      "startIndex": 5092,
      "text": "ريحان بن عبد الله",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 3730,
      "guid": "c1c1b98d-13f2-4499-b8ab-67097d2a1c00",
      "startIndex": 3687,
      "text": "أبو بكر ابن عوض بن إبراهيم النبهاني الانصاري",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "musmi"
        ]
      },
      "endIndex": 508,
      "guid": "c5e03297-1f4c-4e9a-8fcc-39a0a3260b47",
      "startIndex": 300,
      "text": " أبي الفرج عبد العزيز بن سيدنا ومولانا وشيخنا قاضي القضاة حاكم الحكام جمال الإسلام مفتي الأنام بقية السلف الكرام بقية الحفاظ عمدة المحدثين بركة المسلمين سعد الدين أبي محمد مسعود بن أحمد بن مسعود بن زيد الحارثي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 1800,
      "guid": "cad720bd-8888-41d3-a390-7c5a7e6c7772",
      "startIndex": 1796,
      "text": " أحمد",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 5515,
      "guid": "d3c35002-608f-43b7-8a18-8238c53d9802",
      "startIndex": 5460,
      "text": " فخر الدين عثمان بن الشيخ علم الدين يوسف النويري المالكي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 4503,
      "guid": "d77fffb5-de90-4a92-93a2-f60571c693c0",
      "startIndex": 4482,
      "text": "محمد بن قيران البيبرسي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 4374,
      "guid": "d99396f9-bf58-4740-b95e-1c245f708e3f",
      "startIndex": 4351,
      "text": "ناصر الدين محمد بن طيبرس",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 4185,
      "guid": "db960daa-fb07-4655-9821-7985c0383975",
      "startIndex": 4145,
      "text": "أبو بكر بن إبراهيم بن عبد الحميد السنجاري",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 3651,
      "guid": "dbe335d0-f3a3-4d5c-9fd5-cc726d1b4aae",
      "startIndex": 3616,
      "text": "شمس الدين محمد بن يوسف بن موسى الحلي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 4780,
      "guid": "e029f929-7313-42df-88db-ee230c757a32",
      "startIndex": 4744,
      "text": "إبراهيم بن محمد بن عبد الكريم العطار ",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 4814,
      "guid": "e17e9873-9f9a-470e-8e2f-5a33ceec3b38",
      "startIndex": 4782,
      "text": "علي بن فراج بن عبد الرحيم الزهيري",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 1197,
      "guid": "e2576ca3-b618-467e-8c11-60b5654a1fa1",
      "startIndex": 1172,
      "text": "تقي الدين أبو إسحق إبراهيم",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 2082,
      "guid": "e38e7223-070e-4ff9-805a-403e83498e4f",
      "startIndex": 2079,
      "text": "صالح",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "day": [
          "23"
        ],
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "month": [
          "4"
        ],
        "weekday": [
          "Yawm al-sabt"
        ],
        "year": [
          "722"
        ]
      },
      "endIndex": 5868,
      "guid": "ea4be412-2adf-4009-a295-28fbe30cc912",
      "startIndex": 5811,
      "text": "يوم السبت ثالث عشرين ربيع الآخر عام اثنتين وعشرين وسبعمائة",
      "type": "date"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 2256,
      "guid": "ea8667aa-86ef-4206-a692-e9c4f73cc050",
      "startIndex": 2253,
      "text": "أحمد",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 3484,
      "guid": "eb4566f4-44c6-4350-ab22-16c626461ae8",
      "startIndex": 3440,
      "text": "تاج الدين عبد الوهاب بن محمد بن أحمد الأنصاري",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 2793,
      "guid": "eb939b36-5676-4726-aa5f-44db2edf0e95",
      "startIndex": 2790,
      "text": "محمد",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 4406,
      "guid": "eeceace4-8333-4b8a-96fe-9e5fa032f825",
      "startIndex": 4377,
      "text": "علاء الدين علي بن إياس الشهابي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 4479,
      "guid": "f04d5181-0c52-4e14-b30a-8a0b9dbb2ccd",
      "startIndex": 4444,
      "text": "ناصر الدين محمد بن حسين بن التركماني",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 1630,
      "guid": "f4866bd2-c48f-484a-bc02-89f8ec0782a9",
      "startIndex": 1627,
      "text": "محمد",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 2371,
      "guid": "f62557a1-5f0b-45b0-9dc1-fb69daaa9b5a",
      "startIndex": 2320,
      "text": "شرف الدين منيف بن خليفة بن عبد الرحمن المليحي الصوفي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "editor": [
          "Vincent Engelhardt"
        ],
        "link_to_person": [
          null
        ],
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 2735,
      "guid": "ff106263-f7b3-46b3-8667-b25b03624e30",
      "startIndex": 2699,
      "text": "نور الدين علي بن أبي بكر بن عبد القوي",
      "type": "person"
    }
  ],
  "text": "سمع جميع هذه المجلدة وتشتمل على الجزء الخامس والعشرين والجزء السادس والعشرين والجزء والسابع والعشرين من تجزئة ثلاثين من سيرة سيدنا رسول الله صلى الله عليه وسلم على سيدنا وشيخنا الشيخ الفقيه الإمام العالم العامل الأوحد العلامة أقضى القضاة جمال الإسلام [...] الرؤساء شرف العلماء شمس الدين مفتي المسلمين أبي الفرج عبد العزيز بن سيدنا ومولانا وشيخنا قاضي القضاة حاكم الحكام جمال الإسلام مفتي الأنام بقية السلف الكرام بقية الحفاظ عمدة المحدثين بركة المسلمين سعد الدين أبي محمد مسعود بن أحمد بن مسعود بن زيد الحارثي أثابه الله تعالى وفسح في مدته بحق إجازته إن لم يكن سماعاً من الشيخ شهاب الدين أبي عبد الله محمد بن عبد المنعم بن محمد اليمني المعروف بابن الخيمي بسماعه من القاضي ابن المجلي بسنده فيه بقراءة الإمام الفاضل المفيد شهاب الدين عبد اللطيف بن شيخنا عز الدين عبد العزيز بن يوسف الحراني أحسن الله إليه السادة الجلَّة الفضلاء  سيدنا القاضي صدر الدين أبو عبد الله محمد بن سيدنا ومولانا وشيخنا قاضي القضاة حاكم الحكام مفتي الأنام بقية السلف الكرام تقي الدين خالصة أمير المؤمنين أبي العباس أحمد بن سيدنا ومولانا وشيخنا قاضي القضاة حاكم الحكام مفتي الأنام بقية السلف الكرام عز الدين أبي حفص عمر المقدسي والقضاة السعداء تقي الدين عبد الله ومجد الدين أحمد ابنا المسمع وعمَّاهما تقي الدين أبو إسحق إبراهيم وعز الدين أبو محمد الحسن والإمام موفق الدين عبد الله بن محمد بن عبد الملك المقدسي وفتح الدين محمد بن محمد بن محمد ابن القلانسي وبدر الدين أبو عبد الله محمد بن شيخنا قاضي القضاة شرف الدين عبد الغني بن محمد بن يحيى الحراني وصدر الدين محمد بن محمد بن محمد بن الورَّاق البغدادي والشريف شمس الدين محمد بن أحمد بن محمد الحسني الجيلي وولده صلاح [في] الرابعة وجمال الدين أحمد بن يوسف بن شيخنا العلامة علم الدين عبد الكريم العراقي وولده محمد ونجم الدين محمد بن الشيخ شهاب الدين أحمد بن محمد بن أبي بكر القرشي والشريف نور الدين علي بن محمد بن حسن [...] ورفيقه ناصر الدين محمد بن عبد الله الفخري [...] وولداه أحمد وعلي والشيخ أيوب بن بكلك بن أبي بكر البغدادي وابنته أم الخير فاطمة حضرت في الثالثة والشيخ عبد الله بن مقبل بن إلياس البعلبكي وولده محمد حضر في الخامسة وعبد الله بن الشيخ نور الدين علي بن بكتمر الشهرزوري الصغاني وعز الدين أبو بكر بن أحمد الأنصاري وأولاده الأربعة محمد وإبراهيم وصالح وعبد الرحمن وجمال الدين كساب بن محمد بن عبد الغني المشهدي وعبد الرحيم بن الإمام محب الدين يوسف بن حسب الله الحنفي وأحمد بن شمس الدين محمد بن أبي الحسن الحارثي البغدادي وأحمد أخو القارئ ومحمد بن يوسف بن عبد اللطيف الحراني جده الحنبليون وشرف الدين منيف بن خليفة بن عبد الرحمن المليحي الصوفي والإمام شهاب الدين أحمد بن محمد بن عبد الرحمن العسجدي وفتح الدين محمد بن القاضي تاج الدين محمد بن عبد الله الهوريني وتقي الدين محمد بن الشيخ جمال الدين رافع بن أبي محمد السلامي وشهاب الدين أحمد بن شمس الدين محمد بن العلامة الشهاب إسحق وأخوه علي وابن عمهما إبراهيم بن علي المؤدب أبوه وشمس الدين محمد بن عثمان بن خضر الشافعيون ونور الدين علي بن أبي بكر بن عبد القوي والعدل تاج الدين أحمد بن مسلم بن جبريل ال[...] وولده محمد والشيخ محمد بن علي بن الشجاع عبد الرحمن الحلبي ومحمد بن عبد القاسم بن إبراهيم [...] الحنبليون أيضا والفقيه أبو حنيفة بن عبد الله [الزلعي/ الزلمعي؟] وأبو إسحق إبراهيم بن شيخنا الحافظ قطب الدين عبد الكريم بن عبد النور الحلبي وأحمد بن حسن بن أبي بكر الرهاوي ونور الدين علي بن عبد الرزاق بن علي السخاوي الحنفيون وأبو ذر محمد بن القاضي الإمام فخر الدين أبي عمرو عثمان بن الشيخ علم الدين يوسف النويري المالكي وشمس الدين محمد ابن جمال الدين أبي الحسن بن محمد البالسي والشيخ حسن بن علي بن محمد البغدادي الصوفي وصدر الدين يحيى بن شمس الدين محمد بن هارون البشوني وشمس الدين محمد بن محمد بن يوسف المؤدب عرف بابن بلبون ومحمد بن عثمان بن محمد الشيرازي أبوه وتاج الدين عبد الوهاب بن محمد بن أحمد الأنصاري ونور الدين علي بن محمد بن يوسف العجمي وعلي بن أحمد بن علي الذيمي وزين الدين أبو بكر بن محمد بن علي المؤدب الصوفي عرف بابن الذيمي وشمس الدين محمد بن يوسف بن موسى الحلي وأحمد بن يوسف بن محمد الحلي أيضا وأبو بكر ابن عوض بن إبراهيم النبهاني الانصاري وأبو بكر بن أيوب بن محمد الحجار أبوه وأبو بكر بن فارس بن عمر الجوشني البزاز والوجيه عيسى بن أحمد بن عيسى القباني وإبراهيم بن محمد بن جعفر السيوفي وشرف الدين عبد الرزاق بن عمر بن محمد السبكي والحاج علي بن فضائل بن إبراهيم الخياط السكري وأبو بكر بن [...] بن أحمد بن عبد الدائم الحلي أبوه ومحمد بن الحاج علي السيوفي أبوه وعلي بن عبد الله بن عبد العظيم الخودي ومحمد بن القاسم بن إسماعيل المؤدب أبوه بباب جامع الصالح وأبو بكر بن إبراهيم بن عبد الحميد السنجاري وآمر الدين محمد بن أريوز التركي وسيف الدين أبو بكر بن أزبك السيفي وسيف الدين أبو بكر بن ألطنبا الحاوي وشهاب الدين غازي بن السابق أزدمر [...] وغازي بن أيوب الصارمي وناصر الدين محمد بن طيبرس وعلاء الدين علي بن إياس الشهابيان وجمال الدين محمود بن سنجر البرلي وناصر الدين محمد بن حسين بن التركماني ومحمد بن قيران البيبرسي وعلاء الدين علي بن محمد بن أيبك الموصلي الصالحي ورفيقه قطب الدين علي بن حسن بن يوسف وشمس الدين محمد بن جمال الدين إبراهيم بن يوسف البزاز أبوه عرف بابن القصار وإسماعيل بن نصر بن عامر وبلال بن عبد الله المقسمي ومحمد بن علي بن عمر الدبابيسي وإبراهيم بن محمد بن عبد الكريم العطار وعلي بن فراج بن عبد الرحيم الزهيري وسيف الدين بلبان بن عبد الله التاجي والشيخ [مكشوط في الأصل] العجمي المتصوف و[...] بن محمد بن سليمان المنوفي ومحمد بن محمد بن يوسف الشطوفي والطواشي نصر بن عبد الله الألطرسي وبكتمر عتيق السراج بن الولي وصبيح بن عبد الله الحبشي فتى القاضي صدر الدين بن سيدنا قاضي القضاة الحنبلي وريحان بن عبد الله فتى المسمع وبلال بن عبد الله الحبشي فتى صدر الدين ابن الوراق والعبد محمد بن أبي القاسم ابن إسماعيل بن محمد الفارقي ضابط الأسماء وذا خطه رفق الله به آخر المكملين وسمع من أول الجزء السادس والعشرون إلى آخر المجلدة عز الدين عمر بن أحمد بن عبد الله المقدسي وسمع المجلس الأول وهو من أول المجلدة إلى قوله عمره رسول الله صلى الله عليه وسلم من الجعرانة القاضي فخر الدين عثمان بن الشيخ علم الدين يوسف النويري المالكي ومحمد بن صدر الدين علي بن شيخنا ناصر الدين محمد بن الأبزاري وسمع المجلس الثاني صلاح الدين علي بن شمس الدين محمد بن كثير عرف بابن المعري التاجر وفتاه بلال بن عبد الله الحبشي والفقيه شهاب الدين أحمد بن محمد بن حسن البشاري المؤدب ومحمد بن أحمد بن عبد الله العراقي وصح ذلك وثبت في مجلسين آخرهما في يوم السبت ثالث عشرين ربيع الآخر عام اثنتين وعشرين وسبعمائة بالمدرسة الصالحية النجمية من القاهرة المعزية وأجاز لهم المسمع جميع ما يجوز له روايته بشرطه عند أهله والحمد لله وحده وصلواته على سيدنا محمد خير خلقه وعلى آله وصحبه وسلم تسليما دائما إلى يوم الدين حسبنا الله ونعم الوكيل.\n[...................]"
}