{
  "metadata": {
    "characteristics": {
      "copy": [
        false
      ],
      "note": [
        ""
      ],
      "type": [
        "qira"
      ]
    },
    "context": {
      "author_name": [
        "الحسين بن إسماعيل المحاملي"
      ],
      "author_viaf": [
        null
      ],
      "work_title": [
        "أمالي المحاملي  ج4"
      ]
    },
    "edit": {
      "amended_by": [
        null
      ],
      "editor": [
        "Said Aljoumani"
      ],
      "status": [
        "wip"
      ]
    },
    "object": {
      "audition_certificate_number": [
        "N. 1"
      ],
      "catalog": [
        "FMMU 112"
      ],
      "classmark": [
        "3760/4"
      ],
      "folio_number": [
        "42v"
      ],
      "library": [
        "SNL"
      ],
      "manuscript_link": [
        null
      ]
    }
  },
  "properties": [
    {
      "attributes": {
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 410,
      "guid": "01cc9e12-e795-41ab-9d86-388f194694f1",
      "startIndex": 396,
      "text": "أبو القاسم تميم",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 746,
      "guid": "09404ebf-5446-48cc-a8e3-e311f1295b1b",
      "startIndex": 717,
      "text": "شيرين بنت عبد الله مدبرة العدل",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "day": [
          "18"
        ],
        "month": [
          "3"
        ],
        "weekday": [
          "Yawm al-ithnayn"
        ],
        "year": [
          "632"
        ]
      },
      "endIndex": 1159,
      "guid": "0a390198-3302-4f32-9d53-cd8a7d8b40d7",
      "startIndex": 1097,
      "text": " ليلة الاثنين ثامنة عشر ربيع الأول من سنة اثنتين وثلثين وستماية",
      "type": "date"
    },
    {
      "attributes": {
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 425,
      "guid": "0e637736-0393-4df0-8220-7bd05dad360c",
      "startIndex": 413,
      "text": "أبو الحسن علي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "role": [
          "sanad_al_musmi"
        ]
      },
      "endIndex": 1531,
      "guid": "0ee08830-20e4-4756-9eb7-5f0d0d709824",
      "startIndex": 1510,
      "text": " أبي الحسين ابن بشران ",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "role": [
          "owner"
        ]
      },
      "endIndex": 387,
      "guid": "10e7dc83-1e3d-41c8-8e91-170aa3d8c864",
      "startIndex": 316,
      "text": "عز الدين أبي بكر محمد بن الشيخ المفيد أبي القاسم تميم بن أحمد البندنيجي ",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "role": [
          "writer"
        ]
      },
      "endIndex": 1076,
      "guid": "1be5e450-a553-44ba-8b6c-b2a002ab8319",
      "startIndex": 1007,
      "text": "أحمد بن أبي الثناء محمود ابن إبراهيم بن نبهان التنوخي عرف بابن الجوهري",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "role": [
          "sanad_al_musmi"
        ]
      },
      "endIndex": 179,
      "guid": "2bbc746e-8618-4dc9-a559-30ec4f062004",
      "startIndex": 171,
      "text": " ابن مهدي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "role": [
          "sanad_al_musmi"
        ]
      },
      "endIndex": 167,
      "guid": "3ba42537-953c-40f2-a4ad-5c3088cc427f",
      "startIndex": 160,
      "text": "ابن طلحة",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 588,
      "guid": "533ceabf-549e-417c-91b7-0f1be2b99acf",
      "startIndex": 540,
      "text": "أبو السعادات عبد الله بن عمر بن أحمد بن البندنيجي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 537,
      "guid": "53be0139-ab14-43a7-b020-4108880a8f05",
      "startIndex": 492,
      "text": "أبو الفتح أحمد بن علي بن أبي المكارم الإبريسمي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "role": [
          "reader"
        ]
      },
      "endIndex": 262,
      "guid": "608369a7-a9b7-4cdd-9bf1-32f3cee5e80a",
      "startIndex": 204,
      "text": "عفيف الدين أبي العز يوسف بن الحسن ابن الحسين الرقام الموصلي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 665,
      "guid": "67e09aed-87af-4869-a5fa-62c9c56d2a24",
      "startIndex": 635,
      "text": "يمنى بنت سالم بن إبراهيم البقال",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 471,
      "guid": "7d4d86a3-1b68-429b-8975-aaac9f031b81",
      "startIndex": 457,
      "text": "زين النسا جوهرة",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "role": [
          "musmi"
        ]
      },
      "endIndex": 126,
      "guid": "82b3b26c-e643-43a5-94a4-2b405186a6df",
      "startIndex": 71,
      "text": "أبي [بكر] عبد الله بن عمر بن أبي بكر المعروف بابن النخال",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 872,
      "guid": "91c8dc77-e887-435c-80fd-06c39bf5c14c",
      "startIndex": 823,
      "text": "نور الدين أبو الحسن علي بن إسماعيل بن مشرف الدمشقي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 1004,
      "guid": "99fef6ed-58a6-4552-a684-c383e873bcab",
      "startIndex": 959,
      "text": "أبو عبد الله محمد بن عوض بن أبي البركات الغزال",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "role": [
          "sanad_al_musmi"
        ]
      },
      "endIndex": 155,
      "guid": "9d579189-ac43-451c-a55d-18012327ec07",
      "startIndex": 141,
      "text": "شهدة بنت الإبري",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "role": [
          "sanad_al_musmi"
        ]
      },
      "endIndex": 1567,
      "guid": "b769a241-b2fd-459e-8694-b356c1fe7cd9",
      "startIndex": 1535,
      "text": "أبي الحسين أحمد بن محمد بن الجوزي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 632,
      "guid": "c3ebb151-769e-494f-9bac-ad4d8cc011df",
      "startIndex": 591,
      "text": "زبيدة بنت محمد بن إسماعيل بن الصفوة الوكيل",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 809,
      "guid": "c9ed561f-f61e-4ca9-8fe2-6a61a03fe6ab",
      "startIndex": 780,
      "text": "أبو الفتح بن محمد بن أبي الفتح",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 956,
      "guid": "d818fdb0-2a7f-4baa-bbde-48c2bc27c7e1",
      "startIndex": 875,
      "text": "الجمال أبو نصر عبد العزيز بن أبي محمد عبد الرحمن بن الشيخ الإمام أبي البقاء النحوي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 714,
      "guid": "df9e86d2-2a46-4b29-ab5e-ac65b4774508",
      "startIndex": 668,
      "text": "خديجة بنت إبراهيم بن مبادر بن الدنانيري الإربلي",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "location": [
          [
            "iraq",
            "baghdad",
            "bab_al-azj"
          ]
        ]
      },
      "endIndex": 1750,
      "guid": "f264e975-2368-41f9-9517-d69f3731a0ab",
      "startIndex": 1728,
      "text": "منزل العدل من باب الأزج",
      "type": "place"
    },
    {
      "attributes": {
        "role": [
          "sami"
        ]
      },
      "endIndex": 777,
      "guid": "f3e743a9-4340-44a1-bbbc-4ee66466e134",
      "startIndex": 754,
      "text": "أيبك بن عبد الله الأرمني",
      "type": "person"
    },
    {
      "attributes": {
        "role": [
          "sanad_al_musmi"
        ]
      },
      "endIndex": 1343,
      "guid": "f73564d7-a2e5-4a72-936b-77ab8a480720",
      "startIndex": 1331,
      "text": "طراد الزينبي ",
      "type": "person"
    }
  ],
  "text": "سمع جميع الجزء الرابع من أمالي المحاملي على الشيخ الإمام العالم المقرئ أبي [بكر] عبد الله بن عمر بن أبي بكر المعروف بابن النخال بحق سماعه من شهدة بنت الإبري عن ابن طلحة عن ابن مهدي عنه بقراءة السيد الأجل عفيف الدين أبي العز يوسف بن الحسن ابن الحسين الرقام الموصلي مالكه الشيخ الإمام الصدر الكبير المحترم العدل الرضا عز الدين أبي بكر محمد بن الشيخ المفيد أبي القاسم تميم بن أحمد البندنيجي وأولاده أبو القاسم تميم وأبو الحسن علي حاضر في الرابعة من عمره وسمعت زين النسا جوهرة أبقاهم الله تعالى وأبو الفتح أحمد بن علي بن أبي المكارم الإبريسمي وأبو السعادات عبد الله بن عمر بن أحمد بن البندنيجي وزبيدة بنت محمد بن إسماعيل بن الصفوة الوكيل ويمنى بنت سالم بن إبراهيم البقال وخديجة بنت إبراهيم بن مبادر بن الدنانيري الإربلي وشيرين بنت عبد الله مدبرة العدل وفتاه أيبك بن عبد الله الأرمني وأبو الفتح بن محمد بن أبي الفتح غلامه أيضا ونور الدين أبو الحسن علي بن إسماعيل بن مشرف الدمشقي والجمال أبو نصر عبد العزيز بن أبي محمد عبد الرحمن بن الشيخ الإمام أبي البقاء النحوي وأبو عبد الله محمد بن عوض بن أبي البركات الغزال وأحمد بن أبي الثناء محمود ابن إبراهيم بن نبهان التنوخي عرف بابن الجوهري وهذا خطه وصح ذلك في ليلة الاثنين ثامنة عشر ربيع الأول من سنة اثنتين وثلثين وستماية وسمعو[ا] الجماعة على الشيخ في التاريخ جميع الجزء الأول من الفوائد المنتقاة من حديث القاضي أبي الحسن علي بن عبد الله العيسوي عن شيوخه بسماعه من شهدة بنت الإبري بسماعها من طراد الزينبي بسماعه منه وذلك بالقراءة وصح سوى أبو الفتح ابن محمد وسمعوا كلهم سواه أيضا كتاب ذم المسكر تأليف أبي بكر ابن أبي الدنيا بسماعه من شهدة بسماعها من طراد الزينبي بسماعه من أبي الحسين ابن بشران عن أبي الحسين أحمد بن محمد بن الجوزي عنه وصح ذلك بالقراءة في التاريخ وفات أبو السعادات بن البندنيجي من أوله مقدار قائمتين وأجاز المسمع للجماعة جميع ما يجوز له روايته ويدخل تحت الإجازة بشرطه وذلك بمنزل العدل من باب الأزج والحمد لله رب العالمين وصلواته على سيدنا محمد وآله |فيه كشط مصلح مثاله جوهرة وهو صحيح كتبه أحمد بن الجوهري وصح|"
}